有冇人識講客家話、圍頭話

因為屋企長輩多數講客家話嘅關係
我細細個就識講客家話
咁今日搭緊地鐵嘅時候接到嬤嬤嘅電話
然後我好自然咁講咗客家話
結果附近嘅人都下意識望咗下我

其實客家話、圍頭話都同廣東話一樣係本土語言
特別係客家話 香港有220萬客家人
但好似喺香港講呢啲語言就會好奇怪
有冇人係識講客家話同圍頭話㗎

推

我
做醫療行業好方便

圍頭話 有無幸弟係到

要住d村屋地方先唔覺得奇怪
係市中心講一定比人當大陸人

客家話

吊那滅知bad 里港掹街阿

啱啊
客家話嘅粗口都好有殺傷力

本件卡 賣衣剎

里dee磨也 顏hea客假鹽

里sit煩唔廳？

顏猛年sit煩
里晏也狠五鰓？

識聽 唔識講

渠頭

艾都狂菜響抗講客假嘩

圍頭話 識聽唔識講

艾曉嘆伍曉講
我室攤唔室講

其實除左香港，深圳本土語言都係呢兩種

我發覺客家話有d音好難用廣東話口語打出黎

識聽識講少少，啲阿婆講嘢有客家鄉音會聽得出，之前去台灣玩講客家話都溝通到

客家話係咪好似廣東話

台灣多人講四縣腔既客家話
四縣腔係源自於廣東
呢4種客家話口音可以好唔同
只係識聽少少 溝通唔到係正常

識聽唔識講

好多語法上同發音上都好相似
e.g. 問人有冇食飯
普通話：你吃飯了嗎
廣東話：你食咗飯未
客家話：ngi4 ssi1 e4 faan1 mou4 （～你食呃飯冇）